\documentclass{beamer}
%Opción para que no se muestre el índice completo en la izquierda de las diapositivas
\usetheme[ocultarotrassubsecciones]{UCLM}

\include{paquetes}
%% TIPO DE LETRA
\usepackage{helvet}


% Para añadir directores en la primera página
\makeatletter
\long\def\beamer@author[#1]#2{%
	\def\insertauthor{\scriptsize\def\inst{\beamer@insttitle}\def\and{\beamer@andtitle}%
		\begin{tabular}{rl}#2\end{tabular}}%
	\def\beamer@shortauthor{#1}%
	\ifbeamer@autopdfinfo%
	\def\beamer@andstripped{}%
	\beamer@stripands#1 \and\relax
	{\let\inst=\@gobble\let\thanks=\@gobble\def\and{, }\hypersetup{pdfauthor={\beamer@andstripped}}}
	\fi%
}
\makeatother


\title{TRABAJO FIN DE MÁSTER}
\subtitle{IDENTIFICACIÓN DE IMÁGENES POR ANÁLISIS DE TEXTURAS UTILIZANDO APRENDIZAJE ESTADÍSTICO}


\author[GUSTAVO PLAZA ROMA]{%	
	Autor:      & GUSTAVO PLAZA ROMA \\
	Director:   & JOSÉ JAIME RUIZ ORTIZ \\
				&\\
				 Curso Académico& 2017/2018
}

\date{17 de septiembre de 2018}
%\date{\today}

\setlength{\multicolsep}{0.0pt plus 0.0pt minus 0.0pt}% 50% of original values
\setlength{\columnsep}{0.05cm}
\begin{document}
\settocdepth{subsection}
\begin{frame}[plain,t]
\titlepage
\end{frame}

% Indice en dos columnas en caso de que sea demasiado largo
\begin{frame}{\contentsname}
	\begin{multicols}{2}
		\noindent
		\tableofcontents
	\end{multicols}
\end{frame}


\section{Introducción}

\begin{frame}
\frametitle{Introducción}
\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{1cm}
	%https://www.researchgate.net/profile/Mihran_Tuceryan/publication/281297779_Handbook_of_pattern_recognition_computer_vision/links/561f834f08aed8dd19401473/Handbook-of-pattern-recognition-computer-vision.pdf
	\item Textura: característica de una imagen.
	\item Disposición espacial de los colores o intensidades en una imagen.
	\item Análisis de texturas es importante y útil en la visión por computador.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Introducción}
	\framesubtitle{Objetivo}
	\begin{itemize}
		\item Desarrollar un entorno operativo de caracterización y clasificación de texturas utilizable en múltiples contextos.
		\vspace*{0.5cm}
		\begin{itemize}\setlength\itemsep{1cm}
			\item Generación de muestras.
			\item Extracción de características.
			\item Clasificación de texturas.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\DiapositivaText{Tecnología de análisis de texturas utilizada.}

\section{Tecnología de análisis de texturas utilizada}
\begin{frame}
	\frametitle{Tecnología de análisis de texturas utilizada}
	% tesis_irene.pdf
	% mi tfm
	\begin{itemize}\setlength\itemsep{1cm}
		\item Métodos estadísticos.
		\begin{itemize}
			\item Distribución espacial de los niveles de gris.
		\end{itemize}
		\item Métodos estructurales.
		\begin{itemize}
			\item Textura como una composición de elementos primitivos.
		\end{itemize}
		\item Métodos basados en modelos.
		\begin{itemize}
			\item Construcción de un modelo, cuyos parámetros estimados describen las cualidades de la textura.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	%\begin{figure}[htb]
	%	\centering
	%	\includegraphics[width = 0.85\linewidth]{imagenes/carro.pdf}
	%\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Tecnología de análisis de texturas utilizada}
\framesubtitle{Características de Haralick}
% mi tfm
\begin{itemize}\setlength\itemsep{0.5cm}
	\item Haralick, 1973.   %http://www.redalyc.org/pdf/1630/163013077004.pdf
	\item GLCM.
	\item Parámetros:
	\begin{itemize} %mirar si estos parámetros son de la matriz de co-ocurrencia o de Halarick
		\item Ángulo $\theta$. Normalmente: $0^\circ$, $45^\circ$, $90^\circ$ y $135^\circ$.
		\item Parámetro de distancia $d$.%($\Delta$).
	\end{itemize}
	\item 14 medidas de textura.
	\item Obtenidas a partir de la matriz de co-ocurrencia.
\end{itemize}
\end{frame}


%https://www.researchgate.net/profile/Koen_Bertels/publication/220359271_Parallel_implementation_of_Gray_Level_Co-occurrence_Matrices_and_Haralick_texture_features_on_cell_architecture/links/0fcfd50a4e48bc5bfa000000.pdf
\begin{frame}
\frametitle{Tecnología de análisis de texturas utilizada}
\framesubtitle{Características de Haralick}
% http://www.redalyc.org/pdf/1630/163013077004.pdf
	\begin{itemize}%http://bibing.us.es/proyectos/abreproy/11494/fichero/PROYECTO%252FCapitulo+5.pdf
		\item Energía
		\begin{itemize}
			\item $ASM = \sum_i\sum_j p(i,j)^2$
			\item	$ f_1 = \sqrt{ASM} $ 
		\end{itemize}	
		\note{Energía derivada de Angular second moment (ASM): también llamada uniformidad.	A  mayor  ASM,  mayor uniformidad  (menos variación en los niveles de gris), si la ASM es 1, la imagen es completamente uniforme. }
		%\note{El contraste mide la cantidad de cambios locales en una imagen. Refleja la sensibilidad de las texturas en relación con los cambios en la intensidad. Devuelve la medida del contraste entre un píxel y su vecindad. El contraste es 0 para una imagen constante. Es la cantidad de variación local presente en una imagen. Si la cantidad de variación local es grande, la característica de contraste también tiene valores consistentemente más altos comparativamente. Si la diferencia de escala de grises ocurre continuamente, la textura se vuelve gruesa y el contraste se vuelve grande. La textura se vuelve aguda si el contraste tiene un valor pequeño.}
		
		\item Contraste
		\begin{itemize}
			\item $f_2 = \sum_{n=0}^{N_g - 1} n^2 {\sum_{i=1}^{N_g} \sum_{j=1,|i-j|=n}^{N_g} p(i,j)} $
		\end{itemize}
		\note{Contrast: es la cantidad de variaciones locales en los tonos de gris de la imagen. Cuanto mayor es la variación de los tonos de gris, mayor es el contraste, Si el contraste es 0, los niveles de gris son constantes a lo largo de la imagen. }
	
		\item Correlación
		\begin{itemize}
			\item $f_3 = \frac{\sum_i \sum_j (i-\mu_x)(j-\mu_y) p(i,j)}{\sigma_x\sigma_y}$
		\end{itemize}
		\note{Correlation: es la dependencia lineal de los tonos de gris en la imagen. Si la correlación es 0, no existe correlación lineal entre los niveles de gris. }
	
		\item Entropía
		\begin{itemize}
			\item $f_9 = -\sum_i \sum_j p(i,j) \log_2(p(i,j)) \ o \ 0 \ si \ p(i,j)=0$
		\end{itemize}
		\note{Entropy: Es una medida de la aleatoriedad de la imagen. A mayor entropía mayor complejidad. }
		
		\item Homogeneidad
		\begin{itemize}
			\item $f_5 = \sum_i \sum_j {\frac{p(i,j)}{1 + (i-j)^2}}$
		\end{itemize}
		\note{La homogeneidad aumenta cuando el contraste entre las parejas de píxeles desciende. }
		
	\end{itemize}
\end{frame}

\DiapositivaText{Tecnología de aprendizaje utilizada (SVM).}

\section{Tecnología de aprendizaje utilizada (SVM)}
\begin{frame}
	\frametitle{Tecnología de aprendizaje utilizada (SVM)}
	Máquinas de soporte vectorial (SVM):
	\vspace*{1cm}
	\begin{itemize}\setlength\itemsep{1cm}
		\item Desarrollados por Vladimir Vapnik.
		\item Algoritmos se aprendizaje supervisado.
		\item Multiclasificación.
	\end{itemize}
	
	%\begin{figure}[htb]
	%	\centering
	%	\includegraphics[width = 0.6\linewidth]{imagenes/gaz2.png}
	%\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Tecnología de aprendizaje utilizada (SVM)}
\begin{itemize}\setlength\itemsep{0.5cm}
	\item  Clasificación usando hiperplanos.
	\item Función Kernel
	\vspace*{0.5cm}
	\begin{itemize}\setlength\itemsep{0.5cm}
		\item Kernel lineal.
		\item Kernel polinómico de grado-p.
		\item Kernel RBF: Radial Basis Function (gausiano).
		\item Kernel sigmoidal.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

\DiapositivaText{Descripción de la estructura de bloques del sistema.}

\section{Descripción de la estructura de bloques del sistema.}
\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Descripción de la estructura de bloques del sistema.}
	\begin{figure}[htb]
		\centering
		\includegraphics[width = 1\linewidth]{imagenes/estructura_sistema.pdf}
	\end{figure}
\end{frame}

\DiapositivaText{Descripción funcional del sistema.}

\section{Descripción funcional del sistema}
\subsection{Extractor de muestras}
\begin{frame}
	\frametitle{Descripción funcional del sistema}
	\framesubtitle{Extractor de muestras}
	\begin{figure}[htb]
		\centering
		\includegraphics[width = 0.7\linewidth]{imagenes/Texture_Sampler_260_numbers.png}
	\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Extractor de características}
\begin{frame}
\frametitle{Descripción funcional del sistema}
\framesubtitle{Extractor de características}
\begin{figure}[htb]
	\centering
	\includegraphics[width = 0.7\linewidth]{imagenes/Features_extractor_263.png}
\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Clasificador}
\begin{frame}
\frametitle{Descripción funcional del sistema}
\framesubtitle{Clasificador}
\begin{figure}[htb]
	\centering
	\includegraphics[width = 0.7\linewidth]{imagenes/Classifier_SVM_284.png}
\end{figure}
\end{frame}


\DiapositivaText{Dominio de aplicación. Resultados.}

\section{Dominio de aplicación. Resultados}

\begin{frame}
\frametitle{Dominio de aplicación. Resultados}
\framesubtitle{Imágenes médicas}
\begin{figure}[htb]
	\centering
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\subfigure[]
		{\includegraphics[width = 0.16\linewidth]{imagenes/empty0032.jpg}}
		\hspace{6mm}\subfigure[]
		{\includegraphics[width = 0.16\linewidth]{imagenes/lympho0014.jpg}}
		\hspace{6mm}\subfigure[]
		{\includegraphics[width = 0.16\linewidth]{imagenes/mucosa0011.jpg}}
		\hspace{6mm}\subfigure[]
		{\includegraphics[width = 0.16\linewidth]{imagenes/tumor0049.jpg}}
		\label{Figura6_03}
	\end{figure}
	\begin{columns}[c]
		\column{.4\textwidth}
		\begin{itemize}
			\item (a) Vacía.
			\item (b) Linfoma.
		\end{itemize}
		
		\column{.4\textwidth}
		\begin{itemize}
			\item (c) Mucosa.
			\item (d) Tumor.
		\end{itemize}
	\end{columns}
	\vspace*{0.5cm}
	Collection of textures in colorectal cancer histology {
	\setbeamercolor{footnote}{fg=UCLMMorado}
	\setbeamercolor{bibliography entry author}{fg=UCLMMorado}
	\setbeamercolor{bibliography entry title}{fg=UCLMMorado}
	\setbeamercolor{bibliography entry note}{fg=UCLMMorado}
	\setbeamercolor{footnote mark}{fg=UCLMMorado}
	\footfullcite{kather_2016_53169}
	}.
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Dominio de aplicación. Resultados}
\framesubtitle{Resultados}
{
	\footnotesize 
\begin{columns}[c]
	\column{.45\textwidth}
	\begin{block}{Distancia = 1}		
		\begin{itemize}
			\item Orientación~=~$0^\circ$, Precisión~=~81.07\%. 
			\item Orientación~=~$90^\circ$, Precisión~=~81.07\%. 
			\item Orientación~=~$45^\circ$, Precisión~=~81.07\%. 
			\item Orientación~=~$135^\circ$, Precisión~=~81.07\%. 
			\item Orientación~=~$0^\circ$, $90^\circ$, $45^\circ$ y $135^\circ$, Precisión~=~81.07\%. 
		\end{itemize}	
	\end{block}

	\column{.45\textwidth}
	\begin{block}{Distancia= 5}		
		\begin{itemize}
			\item Orientación~=~$0^\circ$, Precisión~=~78.16\%. 
			\item Orientación~=~$90^\circ$, Precisión~=~78.16\%. 
			\item Orientación~=~$0^\circ$, $90^\circ$, $45^\circ$ y $135^\circ$, Precisión~=~78.16\%.
		\end{itemize}
	\end{block}
	\begin{block}{Kernel RBF}
		\begin{itemize}
			\item $C=1\cdot10^8$
			\item $\gamma = 10$
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{columns}
\footnotetext{635 Muestras.}
\footnotetext{70\% entrenamiento y 30\% test.}
}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Dominio de aplicación. Resultados}
\framesubtitle{Resultados}
\begin{figure}[htb]
	\centering
	\includegraphics[width = 0.7\linewidth]{imagenes/Selection_287.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Dominio de aplicación. Resultados}
\framesubtitle{Resultados}
\begin{figure}[htb]
	\centering
	\includegraphics[width = 0.7\linewidth]{imagenes/Selection_288.png}
\end{figure}
\end{frame}


\DiapositivaText{Conclusiones y trabajos futuros}

\section{Conclusiones y trabajos futuros}

\begin{frame}
\frametitle{Conclusiones y trabajos futuros}
\framesubtitle{Cumplimientos de objetivos}
\begin{itemize}\setlength\itemsep{0.75cm}
	\item Sistema modular para el análisis de texturas.
	\item Extracción de muestras.
	\item Obtención de características de Haralick.
	\item Clasificador SVM.
	\item Efecto de los parámetros en la precisión.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Conclusiones y trabajos futuros}
\framesubtitle{Herramientas}
\begin{columns}[c]
	\column{.4\textwidth}
	\begin{itemize}
		\item {\textbf{Python 3.5+}}.
		\item {\textbf{Pyside2}}. 
		\item {Peewee}.
		\item {NumPy}.
		\item {Mahota}.
		\item {OpenCV-Python}.
		\item {sklearn}.
		\item {\textbf{PyPDF2}}.
		\item {PIL}.
		\note{Hablar un poco de las librerías usadas y defender sus ventajas. Dificultades para integrar todas las librerías, PyPDF2 modificado para imágenes desde memoria.}
	\end{itemize}
	\column{.5\textwidth}
	\begin{block}{Ventajas}		
		\begin{itemize}
			\item Multiplataforma. 
			\note{Se puede usar, Linux o Windows siempre que exista un intérprete de Python. También en diferentes arquitecturas (ARM, x86). }
			\item Modular.
			\note{Diferentes aplicadiones para cada módulo. }
			\item Libre. \note{Todas la librerías usadas son de software libre. Código con licencia BSD. }
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Conclusiones y trabajos futuros}
	\framesubtitle{Principales dificultades}
\begin{itemize}\setlength\itemsep{1cm}
	\item Obtención de un dataset.
	
	\item Integración de librerías.
	
	\item Ajuste de parámetros.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Conclusiones y trabajos futuros}
\framesubtitle{Trabajos futuros}
\begin{itemize}\setlength\itemsep{1cm}
	\item Ajuste de los parámetros del clasificador.
	\begin{itemize}
		\item Optimizar los parámetros del kernel del clasificador.
	\end{itemize}
	\item Uso de diferentes descriptores.
	\begin{itemize}
		\item Patrones binarios locales (LBP).
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

% util http://www-lisic.univ-littoral.fr/publis/1387375760.pdf
% http://www.age-geografia.es/tig/docs/doc3_3.pdf
% http://www.redalyc.org/pdf/1630/163013077004.pdf
% https://www.researchgate.net/profile/Koen_Bertels/publication/220359271_Parallel_implementation_of_Gray_Level_Co-occurrence_Matrices_and_Haralick_texture_features_on_cell_architecture/links/0fcfd50a4e48bc5bfa000000.pdf
\ThankYouFrame
\end{document}